警員北區醫院襲擊老翁 官指香港絕不容許私刑 3警囚17至32月

酒醉六旬老翁去年被捕後，在北區醫院內遭看管的警員連番襲擊，其中一名事前遭老翁踢傷的警員求情稱，他因上司不跟進其受襲情況，感到委屈犯案；另一襲擊事主的警員則表示，他見同僚受襲受刺激犯案，3人今（18日）就公職人員行為失當罪被判囚17至32個月。法官陳仲衡直言本案比「七警案」嚴重，事件嚴重影響警方聲譽，香港絕不容許出現行私刑的情況。

三名被告依次為：軍裝警員歐國偉（25歲）、前軍裝警鄧文謙（24歲）和前探員林易昇（30歲），3人分別被判入獄32月、31月及17月。其中歐、鄧二人承認公職人員行為失當罪，林則否認控罪受審，但遭法官裁定他目擊另外兩被告襲擊事主而不制止，未有履行其警務職責，不顧事主離開病房，屬可招致罪責的失當行為，裁定他罪成。

首被告歐國偉(左)及次被告鄧文謙(右)早前已承認公職人員行為失當罪，歐被入獄32月，鄧被判入獄31月。(資料圖片)
第三被告林易昇經審訊後被裁定公職人員行為失當罪成，被判入獄17個月。（資料圖片）

林卓廷認為警務署署長應道歉

一直有協助事主揭發事件的前立法會議員林卓廷在判刑後稱，事主的兩名兒子認為，即使3名被告被判囚，仍無法彌補其父親的損失，又透露事主至今仍要看心理醫生。林亦稱本案事主被綁下受虐一段時間，更被傷及性器官，認為警務署署長應該道歉。林又認為這案只是冰山一角。

事主遭兩警扯腳毛及襲下體

控方案情指，去年6月25日晚上男事主與途人醉酒爭執，警員到場處理曾被他襲擊，事主後來被捕及被帶到北區醫院，並交由三名被告看管和調查。同為軍裝警的歐和鄧卻在病房內連番襲擊事主，包括強光照眼、扯腳毛、襲擊其下體，事主曾痛至彈起，但兩人未有罷手，更曾用警棍插口，又用警棍在事主下體位置做出抽插動作達6秒，亦有揑住事主的下體。

二人離開時在事主耳邊說出事主家人名字，並威脅道：「我搞埋你老婆。」事主亦因此事患上適應障礙症，偶爾會回想被襲擊的過程。

姓鍾老翁於2019年6月26日酒醉與人口角，期間涉襲警被捕，之後被送至北區醫院。(資料圖片)
六旬姓鍾的事主送院後，護士以約束帶把他綁起，並推進「紊亂病人休息室」，該房門外，是貼有病房24小時錄影的告示。（資料圖片）
兩名當時為軍裝警的被告歐國偉及鄧文謙，承認在房內對事主以多種方式施虐，包括掩住事主的口鼻。(閉路電視截圖)

第三被告目擊同僚罪行未制止

案中的第三被告是一名偵緝警員，他否認控罪，並稱在案發當日見到事主閉眼躺在病房上，並拍了他的臉兩下，他聲稱想叫醒事主。他雖然見到歐曾打事主面部，並叫：「喂，醒呀。」但覺得歐只是想叫醒事主；而鄧扯事主上衣，認為鄧只是想幫事主抹走面上口水。第三被告更稱當時專注看手機，沒有留意到事主被襲。

惟法官裁決時指，涉案片段未見第三被告手上有手機，不信他事發時在低頭思考及看電話的說法，直言他應知悉另兩名同僚的行為，並斥他目擊另外兩人襲擊事主而不制止，完全背棄及不履行其警務職責，更不顧事主離開病房，絕對是可招致罪責的失當行為，故裁定他亦罪成。

比七警嚴重但判得差唔多

而家監倉咁多手足 佢而家入去坐

公咩職人員行為失當，打人知法犯法，用一個甘輕罪名扮有法治？

認罪判重啲
唔認罪判輕啲

笑撚死，唔容許但判咁少，個官同助長私刑有撚分別

喜時一天接一天

三隻condom
出面大把黑狗殺埋人都無野

其實根本係酷刑罪
不過DOJ一定唔會入
關社會運動事就乜罪都入咗先

咁短都無阻嚇性

點解係行為失當而唔係至少普通襲擊

以皇軍今日既身份本身應該只係判守行為，現在要坐1年已經好重手

散仔大佬仲唔快啲出嚟強烈譴責黑官

鄭小姐同律證師會上訴

判32年啦屌

入到去懲教當佢地老友咁看待啦

有阻嚇性班狗又集會叫屌你老母㗎
正苦邊咁惹佢哋

黃官又判警罪成
撐警群體唔出聲？

cctv咁隱閉咩咁都睇唔到

訓斥